msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-06-05 18:53+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2023-07-25 07:52+0000\n"
"Last-Translator: Sh K. <wjswn244@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <http://akintos.iptime.org/projects/solasta/action/ko/>"
"\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

msgctxt "Action/&ActionDisarmDescription"
msgid "[OBSOLETE]Click to disarm this trap."
msgstr "[파기] 이 함정을 해제하려면 클릭하십시오."

msgctxt "Action/&ActionManipulateDescription"
msgid "[OBSOLETE]Click to interact with this object."
msgstr "[파기] 이 사물과 상호작용 하려면 클릭하십시오."

msgctxt "Action/&ActionObserveDescription"
msgid "[OBSOLETE]Click to examine this object."
msgstr "[파기] 이 사물을 조사하려면 클릭하십시오."

msgctxt "Action/&ActionStatusAvailableDescription"
msgid "This action is available to use during this character's turn."
msgstr "이 행동은 이 캐릭터의 턴에 사용 가능합니다."

msgctxt "Action/&ActionStatusCannotPerformDescription"
msgid "This creature cannot perform this kind of action."
msgstr "이 생물은 이런 종류의 행동을 할 수 없습니다."

msgctxt "Action/&ActionStatusEngagedDescription"
msgid ""
"Action already in process. Actions of the same type (main, bonus, etc.) "
"cannot be used until it has finished."
msgstr "행동이 이미 진행 중입니다. 동일한 유형의 행동(주 행동, 추가 행동 등)들은 현재 행동이 끝날 때까지 사용할 수 없습니다."

msgctxt "Action/&ActionStatusIrrelevantDescription"
msgid "Action irrelevant here. Try something else."
msgstr "이곳에는 할 수 없는 행동입니다. 다른 것을 시도하세요."

msgctxt "Action/&ActionStatusNoLongerAvailableDescription"
msgid ""
"Action unavailable - an action of the same type (main, bonus, etc.) has been "
"selected."
msgstr "행동 사용불가 - 같은 타입의 행동(주 행동, 추가 행동 등)이 선택되었습니다."

msgctxt "Action/&ActionStatusOutOfUsesDescription"
msgid "Action unavailable - out of uses/ammo."
msgstr "행동 사용불가 - 사용횟수/탄약이 부족합니다."

msgctxt "Action/&ActionStatusSpentDescription"
msgid "Action already used this turn."
msgstr "이번 턴에 이미 사용된 행동입니다."

msgctxt "Action/&ActionStatusUnavailableDescription"
msgid "Action unavailable this turn."
msgstr "이번 턴에는 행동을 사용할 수 없습니다."

msgctxt "Action/&ActionTypeBonusAvailableMultipleDescription"
msgid "This bonus action is available!"
msgstr "이 추가 행동을 사용할 수 있습니다!"

msgctxt "Action/&ActionTypeBonusAvailableSingleDescription"
msgid "Your bonus action is available!"
msgstr "이 추가 행동을 사용할 수 있습니다!"

msgctxt "Action/&ActionTypeBonusDescription"
msgid ""
"A bonus action is granted by special powers and spells, or when equipping an "
"off-hand weapon."
msgstr "추가 행동은 특수한 능력이나 주문을 사용하거나 보조 무기를 장착할 때 부여됩니다."

msgctxt "Action/&ActionTypeBonusTitle"
msgid "Bonus"
msgstr "추가 행동"

msgctxt "Action/&ActionTypeBonusUnavailableMultipleDescription"
msgid "You have used this bonus action."
msgstr "이 추가 행동은 이미 사용했습니다."

msgctxt "Action/&ActionTypeBonusUnavailableSingleDescription"
msgid "You have used your bonus action."
msgstr "추가 행동을 이미 사용했습니다."

msgctxt "Action/&ActionTypeFreeOnceAvailableMultipleDescription"
msgid "This free action is available!"
msgstr "이 자유 행동을 사용할 수 있습니다!"

msgctxt "Action/&ActionTypeFreeOnceAvailableSingleDescription"
msgid "Your free action is available!"
msgstr "자유 행동을 사용할 수 있습니다!"

msgctxt "Action/&ActionTypeFreeOnceDescription"
msgid ""
"You can take certain free actions during your turn, such as sheathing a "
"weapon or dropping an item."
msgstr "당신의 턴 동안 무기를 넣거나 아이템을 떨어뜨리는 것과 같은 자유 행동을 할 수 있습니다."

msgctxt "Action/&ActionTypeFreeOnceTitle"
msgid "Free"
msgstr "자유"

msgctxt "Action/&ActionTypeFreeOnceUnavailableMultipleDescription"
msgid "You have used this free action."
msgstr "이미 사용한 자유 행동입니다."

msgctxt "Action/&ActionTypeFreeOnceUnavailableSingleDescription"
msgid "You have used your free action."
msgstr "자유 행동을 이미 사용했습니다."

msgctxt "Action/&ActionTypeMainAvailableMultipleDescription"
msgid "This main action is available!"
msgstr "이 주 행동을 사용할 수 있습니다!"

msgctxt "Action/&ActionTypeMainAvailableSingleDescription"
msgid "Your main action is available!"
msgstr "주 행동을 사용할 수 있습니다!"

msgctxt "Action/&ActionTypeMainDescription"
msgid ""
"Your main action is the main thing you do during your turn, such as moving, "
"attacking, casting a spell, or using an ability."
msgstr "주 행동은 당신의 턴에 이동, 공격, 주문 시전, 능력 사용을 수행할 수 있게 합니다."

msgctxt "Action/&ActionTypeMainTitle"
msgid "Main Actions"
msgstr "주 행동"

msgctxt "Action/&ActionTypeMainUnavailableMultipleDescription"
msgid "You have used this main action."
msgstr "이 주 행동은 이미 사용했습니다."

msgctxt "Action/&ActionTypeMainUnavailableSingleDescription"
msgid "You have used your main action."
msgstr "주 행동을 이미 사용했습니다."

msgctxt "Action/&ActionTypeMoveDescription"
msgid ""
"The move action usually involves spending speed points to move. Jumping and "
"climbing require ability checks."
msgstr "이동 액션은 통상 속도 포인트를 소비하여 이동합니다. 점프와 등반은 능력 체크가 필요합니다."

msgctxt "Action/&ActionTypeMoveTitle"
msgid "Move"
msgstr "이동"

msgctxt "Action/&ActionTypeOtherDescription"
msgid "Other actions can be performed freely or by spending move points."
msgstr "기타 행동은 이동 포인트를 사용하거나 자유롭게 수행할 수 있습니다."

msgctxt "Action/&ActionTypeOtherTitle"
msgid "Other"
msgstr "기타 행동"

msgctxt "Action/&ActionTypeReactionAvailableMultipleDescription"
msgid "This reaction is available!"
msgstr "이 반응 행동을 사용할 수 있습니다!"

msgctxt "Action/&ActionTypeReactionAvailableSingleDescription"
msgid "Your reaction is available!"
msgstr "반응 행동을 할 수 있습니다!"

msgctxt "Action/&ActionTypeReactionDescription"
msgid ""
"Specific conditions can trigger a reaction, such as an opportunity attack."
msgstr "특정 조건은 기회 공격과 같은 반응 행동을 유발할 수 있습니다."

msgctxt "Action/&ActionTypeReactionTitle"
msgid "Reaction"
msgstr "반응 행동"

msgctxt "Action/&ActionTypeReactionUnavailableMultipleDescription"
msgid "You have used this reaction."
msgstr "이 반응 행동을 사용했습니다."

msgctxt "Action/&ActionTypeReactionUnavailableSingleDescription"
msgid "You have used your reaction."
msgstr "반응 행동을 이미 사용했습니다."

msgctxt "Action/&ActionUnlockDescription"
msgid "[OBSOLETE]Click to unlock this object."
msgstr "[파기] 이 사물을 잠금 해제하려면 클릭하십시오."

msgctxt "Action/&AssignTargetDescription"
msgid "You can select a new target for {0}."
msgstr "{0} 의 대상을 선택할 수 있습니다."

msgctxt "Action/&AssignTargetTitle"
msgid "Target"
msgstr "목표물"

msgctxt "Action/&AttackCoverFullDescription"
msgid "The target has total cover behind an obstacle."
msgstr "목표물이 장애물 뒤에 완전히 엄폐하고 있습니다."

msgctxt "Action/&AttackCoverHalfDescription"
msgid "The target has half cover ({0} AC)."
msgstr "목표물이 반엄폐하고 있습니다 ({0} AC)."

msgctxt "Action/&AttackCoverThreeQuartersDescription"
msgid "The target has three-quarters cover ({0} AC)."
msgstr "목표물이 3/4 엄폐하고 있습니다 ({0} AC)."

msgctxt "Action/&AttackDescription"
msgid ""
"Attack an enemy target with this weapon: {0} ({1} to Hit)\n"
" {2}"
msgstr ""
"이 무기로 대상 공격: {0} (적중 시 {1})\n"
" {2}"

msgctxt "Action/&AttackExecuteAdvantageDescription"
msgid "Attack the target with advantage!"
msgstr "이점을 받고 대상을 공격하세요!"

msgctxt "Action/&AttackExecuteDescription"
msgid "Attack the target!"
msgstr "대상을 공격하세요!"

msgctxt "Action/&AttackExecuteDisadvantageDescription"
msgid "Attack the target with disadvantage."
msgstr "불리점을 받고 대상을 공격합니다."

msgctxt "Action/&AttackIterativeDescription"
msgid ""
"You can attack {0} times during your turn, and intersperse your attacks "
"between moves."
msgstr "자신의 차례에 {0}번 공격할 수 있으며, 이동하여 공격을 분산할 수 있습니다."

msgctxt "Action/&AttackTitle"
msgid "Attack"
msgstr "공격"

msgctxt "Action/&BlockAttackDescription"
msgid "Impose disadvantage on an enemy attacking a nearby ally."
msgstr "가까운 아군을 공격하는 적이 불리함을 갖도록 합니다."

msgctxt "Action/&BlockAttackTitle"
msgid "Block attack"
msgstr "공격 차단"

msgctxt "Action/&CastDescription"
msgid "Select and cast a spell."
msgstr "주문을 선택하고 시전합니다."

msgctxt "Action/&CastRitualDescription"
msgid "Cast spell as a ritual (takes 10 minutes, does not use a spell slot)."
msgstr "주문을 의식으로 시전합니다 (10분 소요, 주문 슬롯을 사용하지 않음)."

msgctxt "Action/&CastRitualTitle"
msgid "Ritual"
msgstr "의식"

msgctxt "Action/&CastSpellHigherSlotAddDiceTile"
msgid "Add {0} dice to the effect."
msgstr "효과에 주사위 {0}개를 추가합니다."

msgctxt "Action/&CastSpellHigherSlotAddDieTile"
msgid "Add {0} die to the effect."
msgstr "효과에 {0} 주사위를 추가합니다."

msgctxt "Action/&CastSpellHigherSlotAddHPTile"
msgid "Add {0} more hit points."
msgstr "체력을 {0} 더 추가합니다."

msgctxt "Action/&CastSpellHigherSlotAddItemBonusTile"
msgid "Increase item bonus by {0}."
msgstr "아이템 보너스를 {0} 증가시킵니다."

msgctxt "Action/&CastSpellHigherSlotAddSpellLevelPluralTile"
msgid "{0} additional spell levels."
msgstr "{0} 추가 주문 레벨."

msgctxt "Action/&CastSpellHigherSlotAddSpellLevelSingleTile"
msgid "{0} additional spell level."
msgstr "{0} 추가 주문 레벨."

msgctxt "Action/&CastSpellHigherSlotAddSummonPluralTile"
msgid "Conjure {0} additional creatures."
msgstr "추가로 생물{0}마리를 소환."

msgctxt "Action/&CastSpellHigherSlotAddSummonSingleTile"
msgid "Conjure {0} additional creature."
msgstr "추가로 생물 {0}마리를 소환."

msgctxt "Action/&CastSpellHigherSlotAddTargetCellsTile"
msgid "Target {0} additional cells."
msgstr "추가로 {0}칸을 지정합니다."

msgctxt "Action/&CastSpellHigherSlotAddTargetPluralTile"
msgid "Add {0} targets."
msgstr "대상을 {0} 추가합니다."

msgctxt "Action/&CastSpellHigherSlotAddTargetSingleTile"
msgid "Add {0} target."
msgstr "대상을 {0} 추가합니다."

msgctxt "Action/&CastSpellHigherSlotAddTempHPTile"
msgid "Add {0} temporary hit points."
msgstr "{0} 임시 체력을 추가합니다."

msgctxt "Action/&CastSpellHigherSlotTile"
msgid "Cast spell using a level {0} slot."
msgstr "레벨 {0} 슬롯을 사용하여 주문을 시전합니다."

msgctxt "Action/&CastTitle"
msgid "Cast Spell"
msgstr "주문 시전"

msgctxt "Action/&CautiousDescription"
msgid ""
"Activate/deactivate cautious mode. A cautious character is stealthier and "
"more aware of hidden objects and creatures."
msgstr "경계 모드를 활성화/비활성화합니다. 행동이 더 조심스러워지고 숨겨진 물체나 도사리는 크리쳐를 더 잘 감지하게 해줍니다."

msgctxt "Action/&CautiousTitle"
msgid "Cautious"
msgstr "경계 모드"

msgctxt "Action/&ClimbDescription"
msgid ""
"Climb up or down surfaces. Climbing a slippery vertical surface also "
"requires a successful Strength (Athletics) check."
msgstr "벽을 오르내릴 수 있습니다. 경사지고 미끄러운 벽을 오르려면 힘 (운동) 체크도 성공적으로 수행해야 합니다."

msgctxt "Action/&ClimbTitle"
msgid "Climb"
msgstr "벽타기"

msgctxt "Action/&CunningActionDescription"
msgid ""
"Starting at 2nd level, your quick thinking and agility allow you to move and "
"act quickly. You can take a bonus action on each of your turns in combat. "
"This action can be used only to take the Dash or Disengage action."
msgstr ""
"2레벨부터 재치와 기민함을 살려 보다 빠르게 움직이고 행동할 수 있습니다. 전투 중 자기 턴마다 추가 행동을 취할 수 있으며, 이 "
"행동으로는 오로지 질주 또는 이탈만 사용 할 수 있습니다."

msgctxt "Action/&CunningActionTitle"
msgid "Cunning Action"
msgstr "교활한 행동"

msgctxt "Action/&DashDescription"
msgid ""
"When you take the Dash action, you gain extra movement for your current "
"turn. The increase equals your speed, after applying any modifiers."
msgstr "당신이 질주 행동을 할 때, 당신의 현재 턴에 추가 이동력을 얻습니다. 증가치는 수정치를 적용한 후 당신의 속도와 같습니다."

msgctxt "Action/&DashTitle"
msgid "Dash"
msgstr "질주"

msgctxt "Action/&DisengageDescription"
msgid ""
"If you take the Disengage action, your movement doesn't provoke opportunity "
"attacks for the rest of the turn."
msgstr "이탈 행동을 할 때에는 이번 턴에 상대방의 기회 공격이 발생하지 않습니다."

msgctxt "Action/&DisengageTitle"
msgid "Disengage"
msgstr "이탈"

msgctxt "Action/&DodgeDescription"
msgid ""
"When you take the Dodge action, you focus entirely on avoiding attacks. "
"Until the start of your next turn, any attack roll made against you has "
"disadvantage if you can see the attacker, and you make Dexterity saving "
"throws with advantage."
msgstr ""
"회피 액션을 취하면 공격을 피하는데 집중합니다. 다음 턴까지 시야에 있는 적의 모든 명중 굴림이 불리점을 받습니다. 또한 민첩 내성 "
"굴림에 이점을 받습니다."

msgctxt "Action/&DodgeTitle"
msgid "Dodge"
msgstr "회피"

msgctxt "Action/&DropProneDescription"
msgid ""
"You can drop prone without using any of your speed. To move while prone, you "
"must crawl or use magic such as teleportation. The cost of moving while "
"crawling is doubled. The cost of crawling in difficult terrain, therefore, "
"is tripled. Dropping prone adds the Prone condition: melee attacks against "
"you have advantage, ranged attacks against you have disadvantage, your own "
"attacks have disadvantage."
msgstr ""
"당신은 이동속도를 소모하지 않고 엎드릴 수 있습니다. 엎드린 상태에서 이동하려면, 기어다니거나 순간이동과 같은 마법을 사용해야만 합니다. "
"기어다니는 동안 이동속도 비용은 두 배가 됩니다. 따라서, 험지에서 기어다니는 경우 비용은 세 배가 됩니다. 엎드리는 것은 넘어짐 상태를 "
"포함합니다: 당신을 향한 근접 공격은 이점을, 당신을 향한 원거리 공격은 불리점을, 당신이 직접 가하는 공격은 불리점을 받습니다."

msgctxt "Action/&DropProneTitle"
msgid "Drop"
msgstr "포복"

msgctxt "Action/&EnemyCreatureTitle"
msgid "Enemy Creature"
msgstr "적대적 생물"

msgctxt "Action/&EnemyTargetHeaderTitle"
msgid "{0} (Enemy)"
msgstr "{0}(적)"

msgctxt "Action/&EquipDescription"
msgid "Equip or unequip an item."
msgstr "아이템을 장착하거나 해제합니다."

msgctxt "Action/&EquipTitle"
msgid "Equip"
msgstr "장비"

msgctxt "Action/&ExtinguishDescription"
msgid "Extinguish a fire that affects you."
msgstr "몸에 붙은 불을 끕니다."

msgctxt "Action/&ExtinguishTitle"
msgid "Extinguish"
msgstr "소화"

msgctxt "Action/&FriendlyCreatureTitle"
msgid "Friendly Creature"
msgstr "우호적 생물"

msgctxt "Action/&FriendlyTargetHeaderTitle"
msgid "{0} (Friendly)"
msgstr "{0}(우호적)"

msgctxt "Action/&HideDescription"
msgid ""
"When you take the Hide action, you make a Dexterity (Stealth) check in an "
"attempt to hide, following the rules for hiding. If you succeed, any attack "
"roll made against you has disadvantage and you have advantage on your "
"attacks. This lasts while you remain undetected. You cannot try to hide if "
"you are currently detected."
msgstr ""
"숨기 액션을 하면 민첩 (은신) 체크를 통해 숨을 수 있습니다. 성공하면 당신을 향한 명중 굴림이 불리점을 받고 당신의 공격은 이점을 "
"받습니다. 숨기는 당신이 발각되기 전까지 지속됩니다. 발각된 상태라면 숨을 수 없습니다."

msgctxt "Action/&HideTitle"
msgid "Hide"
msgstr "숨기"

msgctxt "Action/&InventoryDescription"
msgid "Manage your character inventory."
msgstr "캐릭터 인벤토리를 관리합니다."

msgctxt "Action/&InventoryTitle"
msgid "Inventory"
msgstr "인벤토리"

msgctxt "Action/&JumpDescription"
msgid "Make a short or long jump."
msgstr "짧게 혹은 멀리 뜁니다."

msgctxt "Action/&JumpTitle"
msgid "Jump"
msgstr "점프"

msgctxt "Action/&LevitateDescription"
msgid "Move the affected character up and down."
msgstr "대상 캐릭터를 띄우거나 내립니다."

msgctxt "Action/&LevitateTitle"
msgid "Levitate"
msgstr "공중 부양"

msgctxt "Action/&MoveDescription"
msgid ""
"Move up to your speed toward the specified destination. You can break your "
"movement up between other actions."
msgstr "현재 캐릭터의 속도로 정해진 지점을 향해 이동합니다. 이동을 멈추고 다른 행동을 한 뒤 이어서 이동할 수 있습니다."

msgctxt "Action/&MoveTitle"
msgid "Move"
msgstr "이동"

msgctxt "Action/&NeutralCreatureTitle"
msgid "Neutral Creature"
msgstr "중립 생물"

msgctxt "Action/&NeutralTargetHeaderTitle"
msgid "{0} (Neutral)"
msgstr "{0}(중립)"

msgctxt "Action/&PickUpDescription"
msgid "Pick up an item at the character's position."
msgstr "캐릭터의 위치에 있는 아이템을 줍습니다."

msgctxt "Action/&PickUpTitle"
msgid "Pick Up"
msgstr "줍기"

msgctxt "Action/&PowerDescription"
msgid "Activate a power or special ability."
msgstr "특수 능력을 활성화합니다."

msgctxt "Action/&PowerTitle"
msgid "Use Power"
msgstr "능력 사용"

msgctxt "Action/&ReadyDescription"
msgid "Delay an attack until later in the turn."
msgstr "이번 턴의 끝으로 공격을 미룹니다."

msgctxt "Action/&ReadyTitle"
msgid "Ready"
msgstr "준비"

msgctxt "Action/&ShoveDescription"
msgid ""
"Use your Strength to push a creature one cell away from you or knock them "
"down. The target must be no more than one size larger than you and must be "
"within your reach."
msgstr ""
"당신의 힘으로 크리쳐를 한 타일 밀쳐내거나 쓰러트립니다. 대상은 자신보다 두 단계 이상 커서는 안되며, 사거리 내에 있어야 합니다."

msgctxt "Action/&ShoveTitle"
msgid "Shove"
msgstr "밀치기"

msgctxt "Action/&SpellCoverHalfDescription"
msgid "The target has half cover ({0} saving throw)."
msgstr "목표물이 반엄폐하고 있습니다({0} 내성 굴림)."

msgctxt "Action/&SpellCoverThreeQuartersDescription"
msgid "The target has three-quarters cover ({0} saving throw)."
msgstr "목표물이 3/4쯤 엄폐하고 있습니다({0} 내성 굴림)."

msgctxt "Action/&SpellExecuteDescription"
msgid "Select this target for your spell."
msgstr "이 대상을 주문의 목표로 지정합니다."

msgctxt "Action/&StandUpDescription"
msgid ""
"Standing up costs an amount of movement equal to half your speed. You can't "
"stand up if you don't have enough movement left, or if your speed is 0."
msgstr "일어나기 위해서는 이동속도의 절반만큼의 이동력을 소모합니다. 이동력이 부족하거나 이동속도가 0일 경우 일어날 수 없습니다."

msgctxt "Action/&StandUpTitle"
msgid "Stand"
msgstr "일어나기"

msgctxt "Action/&UseFunctionAdditionalChargePlural"
msgid "Cast spell using {0} additional item charges."
msgstr "{0}개의 충전량을 소모하여 주문을 시전하세요."

msgctxt "Action/&UseFunctionAdditionalChargeSingle"
msgid "Cast spell using an additional item charge."
msgstr "충전량을 하나 더 소모하여 주문을 시전합니다."

msgctxt "Action/&UseItemDescription"
msgid "Use the special functions of a device or magical item."
msgstr "장비 혹은 마법 아이템의 특수 능력을 사용합니다."

msgctxt "Action/&UseItemTitle"
msgid "Use Item"
msgstr "아이템 사용"

msgctxt "Action/&VampiricTouchDescription"
msgid ""
"Make a melee spell attack on the target for 3d6 necrotic damage and regain "
"hit points equal to half the damage inflicted."
msgstr "대상에게 근접 주문 공격을 가하여 3d6 의 사령 피해를 입히고 입힌 피해의 절반만큼 체력을 회복합니다."

msgctxt "Action/&VampiricTouchTitle"
msgid "Vampiric Touch"
msgstr "흡혈의 손길"

msgctxt "Action/&ActionTeleportDescription"
msgid "Teleport"
msgstr "순간이동"

msgctxt "Action/&UnhideTitle"
msgid "Unhide"
msgstr "숨기 해제"

msgctxt "Action/&UnhideDescription"
msgid "Unhiding is a free action."
msgstr "숨기 해제는 자유 행동입니다."

msgctxt "Action/&ActionStatusCannotPerformDetectedDescription"
msgid ""
"This action can only be performed if the character is not detected. Break "
"the line of sight to proceed."
msgstr "이 행동은 캐릭터가 감지되지 않았을 때만 사용할 수 있습니다. 시야에서 벗어나세요."

msgctxt "Action/&BreakFreeTitle"
msgid "Break Free"
msgstr "벗어나기"

msgctxt "Action/&BreakFreeDescription"
msgid "Spend your action breaking free, through might or agility."
msgstr "힘 또는 민첩으로 행동을 소모하여 벗어나세요."

msgctxt "Action/&BreakEnchantmentTitle"
msgid "Break Enchantment"
msgstr "마법 해제"

msgctxt "Action/&BreakEnchantmentDescription"
msgid ""
"Touch a creature to remove a detrimental condition (charmed, frightened, "
"possessed)."
msgstr "해로운 효과(매혹, 공포, 빙의)를 제거하기 위해 크리쳐를 터치하십시오."

msgctxt "Action/&DismissalTitle"
msgid "Dismissal"
msgstr "퇴마"

msgctxt "Action/&DismissalDescription"
msgid ""
"Execute a melee magical attack to send an extraplanar celestial, elemental, "
"fey, fiend, or undead to its plane of existence."
msgstr "근접 마법 공격을 가하여 외차원체인 천상체, 정령, 페이, 악마 또는 언데드를 원래 있어야 할 차원으로 보냅니다."

msgctxt "Action/&AttackToss_Title"
msgid "Toss"
msgstr "던지기"

msgctxt "Action/&SunbeamTitle"
msgid "Sunbeam"
msgstr "태양광선"

msgctxt "Action/&SunbeamDescription"
msgid ""
"You can use your action each turn to target a creature with a sunbeam for "
"6d8 radiant damage. Undead and oozes save with disadvantage"
msgstr ""
"매 턴마다 행동을 소모하여 6d8점의 광휘 피해를 주는 태양광선으로 대상을 지정 할 수 있습니다. 언데드와 점액류는 내성 굴림에 불리점을 "
"받습니다"

msgctxt "Action/&RageStartDescription"
msgid ""
"Grants you advantage on strength saves and checks, a bonus to melee attacks "
"damage, and resistance to slashing, bludgeoning, and piercing damage for 1 "
"minute. You gain these benefits only if you are not wearing heavy armor. You "
"must attack or suffer damage each round or the rage ends early."
msgstr ""
"1분간 다음의 효과를 얻습니다: (1) 힘 내성굴림 및 능력판정에 이점, (2) 근접공격 피해 보너스, (3) 참격/타격/관통 데미지 "
"저항 보너스. 이 효과들은 중갑을 입지 않았을 때만 적용됩니다. 매 라운드마다 공격하거나, 피해를 입지 않았다면 격노가 일찍 종료됩니다."

msgctxt "Action/&RageStartTitle"
msgid "Rage"
msgstr "격노"

msgctxt "Action/&RageStopDescription"
msgid "Immediately stops your rage, but still uses a rage point"
msgstr "즉시 격노 상태를 중단합니다. 격노 점수는 사용한 것으로 판정합니다"

msgctxt "Action/&RageStopTitle"
msgid "Stop Rage"
msgstr "격노 중단"

msgctxt "Action/&RecklessAttackDescription"
msgid ""
"Before you make your first attack on your turn, you can decide to attack "
"recklessly. Doing so gives you advantage on melee weapon attack rolls using "
"Strength during this turn, but attack rolls against you have advantage until "
"your next turn."
msgstr ""
"자신의 차례 첫 공격을 하기 전에 무모하게 공격하기로 결정할 수 있습니다. 이번 턴에 힘을 사용하는 근접 무기 명중 굴림에 이점을 "
"받지만, 다음 차례까지 자신을 향한 적의 명중 굴림도 이점을 받습니다."

msgctxt "Action/&RecklessAttackTitle"
msgid "Reckless Attack"
msgstr "무모한 공격"

msgctxt "Action/&RevertShapeTitle"
msgid "Revert Shape"
msgstr "변신 해제"

msgctxt "Action/&RevertShapeDescription"
msgid "Return to your natural shape."
msgstr "본래 모습으로 돌아갑니다."

msgctxt "Action/&SpiritRallyTitle"
msgid "Spirit Rally"
msgstr "영혼 집회"

msgctxt "Action/&SpiritRallyDescription"
msgid ""
"If you are not in combat, you can summon your kindred spirit. It travels "
"through its native plane, ignoring obstacles to teleport next to you."
msgstr ""
"전투중이 아닐 때, 친족의 영혼을 불러낼 수 있습니다. 영혼은 그들의 차원을 이용해 다니기에, 장애물을 무시하며 당신 옆에 나타납니다."

msgctxt "Action/&CastSpellHigherSlotAddWeaponDieTile"
msgid "Increase weapon damage dice by {0}."
msgstr "무기 피해 주사위 {0} 증가."

msgctxt "Action/&RecallItemTitle"
msgid "Recall Item"
msgstr "아이템 불러오기"

msgctxt "Action/&RecallItemDescription"
msgid "Recall the item created by the {0} effect."
msgstr "{0} 효과로 생성된 아이템을 불러옵니다."

msgctxt "Action/&ReapplyEffectTitle"
msgid "Reapply Effect"
msgstr "효과 다시 적용"

msgctxt "Action/&ReapplyEffectDescription"
msgid "Reapply the {0} effect"
msgstr "{0} 효과를 다시 적용"

msgctxt "Action/&ActionStatusMissingFreeHandDescription"
msgid "You must have a free hand to perform this action."
msgstr "이 행동을 수행하려면 손이 자유로워야 합니다."

msgctxt "Action/&AttackExecuteAdvantageGamepadDescription"
msgid "Press <sprite index={0}> to attack the target with advantage!"
msgstr "<sprite index={0}>을 눌러 이점을 받고 대상을 공격합니다!"

msgctxt "Action/&AttackExecuteGamepadDescription"
msgid "Press <sprite index={0}> to attack the target!"
msgstr "<sprite index={0}>을 눌러 대상을 공격합니다!"

msgctxt "Action/&AttackExecuteDisadvantageGamepadDescription"
msgid "Press <sprite index={0}> to attack the target with disadvantage."
msgstr "<sprite index={0}>을 눌러 불리점을 받고 대상을 공격합니다."

msgctxt "Action/&SpellExecuteGamepadDescription"
msgid "Press <sprite index={0}> to select this target for your spell."
msgstr "<sprite index={0}>을 눌러 대상을 주문의 목표로 지정합니다."

msgctxt "Action/&CastInvocationTitle"
msgid "Invocation"
msgstr "영창"

msgctxt "Action/&CastInvocationDescription"
msgid ""
"Select an invocation which can activate a spell-like effect. Other "
"invocations are permanent and do not require a specific invocation."
msgstr ""
"주문과 유사한 효과를 활성화할 수 있는 영창을 선택합니다. 그 외의 영창들의 효과는 영구적이며, 특정 영창을 조건으로 요구하지 않습니다."

msgctxt "Action/&FlurryOfBlowsTitle"
msgid "Flurry of Blows"
msgstr "연타"

msgctxt "Action/&FlurryOfBlowsDescription"
msgid ""
"Once the Attack action is used on your turn, you can spend 1 Ki point to "
"make two unarmed strikes as a bonus action."
msgstr "자신 차례에 공격 행동을 취했다면, 기 1점을 소모해 추가행동으로 비무장 공격 2회를 가할 수 있습니다."

msgctxt "Action/&MartialArtsTitle"
msgid "Martial Arts - Bonus Unarmed Strike"
msgstr "무술 - 추가 격투 공격"

msgctxt "Action/&MartialArtsDescription"
msgid ""
"When you use the Attack action with an unarmed strike or a monk weapon on "
"your turn, you can make one unarmed strike as a bonus action. For example, "
"if you take the Attack action and attack with a quarterstaff, you can also "
"make an unarmed strike as a bonus action, assuming you haven't already taken "
"a bonus action this turn."
msgstr ""
"자신 차례에 공격 행동으로 비무장 공격이나 몽크 무기를 이용한 공격을 가했다면, 추가행동으로 비무장 공격 1회를 가할 수 있습니다. 예를 "
"들어, 공격 행동을 통해 쿼터스태프로 공격했고, 해당 차례에 아직 추가행동을 사용하지 않았다면, 추가행동으로 비무장 공격 1회를 가할 수 "
"있습니다."

msgctxt "Action/&FlurryOfBlowsSwiftStepsTitle"
msgid "Flurry of Blows - Improved"
msgstr "연타 - 강화"

msgctxt "Action/&FlurryOfBlowsSwiftStepsDescription"
msgid ""
"Once the Attack action is used on your turn, you can spend 1 Ki point to "
"make two unarmed strikes as a bonus action. Additionally, you gain advantage "
"on your next attack, and you gain the benefit of the Dash action until the "
"end of your turn."
msgstr ""
"자신 차례에 공격 행동을 취했다면, 기 1점을 소모해 추가행동으로 비무장 공격 2회를 가할 수 있습니다. 추가로, 다음 첫 공격에 이점을 "
"받으며, 자신 차례 종료까지 질주 행동의 효과를 얻습니다."

msgctxt "Action/&FlurryOfBlowsUnendingStrikesTitle"
msgid "Flurry of Blows - Improved II"
msgstr "연타 - 강화 Ⅱ"

msgctxt "Action/&FlurryOfBlowsUnendingStrikesDescription"
msgid ""
"After the Attack action has been used on your turn, you can spend 1 Ki point "
"to make three unarmed strikes as a bonus action."
msgstr "자신 차례에 공격 행동을 취한 뒤, 기 1점을 소모해 추가행동으로 비무장 공격 3회를 가할 수 있습니다."

msgctxt "Action/&OpenHandTechniqueTitle"
msgid "Open Hand Technique"
msgstr "열린 손의 기법"

msgctxt "Action/&OpenHandTechniqueDescription"
msgid ""
"Choose which effect to impose on your target with your next Flurry of Blows "
"attack."
msgstr "다음 연타 공격의 대상에게 어떤 효과를 가할지 선택하십시오."

msgctxt "Action/&DelayedBlastFireballDetonateTitle"
msgid "Detonate Delayed Blast Fireball"
msgstr "지연 화염구 주문 폭파"

msgctxt "Action/&DelayedBlastFireballDetonateDescription"
msgid "Detonate the delayed blast fireball."
msgstr "지연 화염구 주문을 폭파시킵니다."

msgctxt "Action/&PersistentRageStartDescription"
msgid ""
"You have advantage on strength saves and checks, a bonus to melee attack "
"damage, and resistance to slashing, bludgeoning, and piercing damage. Your "
"rage is so fierce that it ends only if you fall unconscious, choose to end "
"it or 1 minute has passed. You gain these benefits only if you are not "
"currently wearing heavy armor."
msgstr ""
"힘 내성굴림 및 판정에 이점을 받고, 근접공격 피해 보너스를 얻으며, 참격/타격/관통 피해 저항을 얻습니다. 이 강렬한 격노는 자신이 "
"무의식 상태가 되거나, 스스로 끝내거나, 1분이 지나기 전까지 끝나지 않습니다. 이 효과들은 중갑을 입지 않았을 때만 얻을 수 있습니다."

msgctxt "Action/&DragonWingsDismissTitle"
msgid "Dismiss"
msgstr "해제"

msgctxt "Action/&DragonWingsDismissDescription"
msgid "Dismisses the Dragon Wings and flying capacity."
msgstr "용의 날개와 비행 능력을 해제합니다."

msgctxt "Action/&SongOfHopeTitle"
msgid "Song of Hope"
msgstr "희망의 노래"

msgctxt "Action/&SongOfHopeDescription"
msgid ""
"Sing a song of hope to help allies within 6 cells, granting them resistance "
"to all damage, and advantage on all their saving throws until the start of "
"your next turn."
msgstr ""
"희망의 노래를 불러 반경 6칸 안의 아군을 돕습니다. 당신의 다음 차례 시작까지, 대상은 모든 피해에 대한 저항을 얻고, 모든 내성굴림에 "
"이점을 받습니다."

msgctxt "Action/&SpiritRageTitle"
msgid "Spirit Rage"
msgstr "영의 격노"

msgctxt "Action/&SpiritRageDescription"
msgid ""
"Empower your kindred spirit's AC and damage rolls, and give it a bonus "
"attack for 1 minute."
msgstr "1분 간 결속령의 AC와 피해 굴림을 강화하고, 추가 공격을 부여합니다."

msgctxt "Action/&ActionStatusCannotPerformDetectedOrInBrightLightDescription"
msgid ""
"You cannot perform this action unless you are in dim light or darkness "
"outside of the enemy's line of sight."
msgstr "이 행동을 사용하려면 약한 빛 또는 어둠 속에 있거나, 적의 시야 밖에 있어야 합니다."

msgctxt "Action/&PersistentRageStartTitle"
msgid "Persistent Rage"
msgstr "완강한 격노"
